\begin{enumerate}
  \item On a 
  \begin{align*}
    P(H) &= \frac{96}{200}\\
    &= 0,48
  \end{align*}
  \item Modélisation de la situation avec un arbre~:
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              grow'=right,%
              level 1/.style={sibling distance=30mm},%
              level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
              proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt}
            ]
            \node[inner sep=0pt]{}
            child {node{$H$}
                child {node {$R$} edge from parent node[proba] {$0,625$}}
                child {node {$\overline{R}$} edge from parent node[proba] {$0,375$}}
                edge from parent node[proba] {$0,48$} }
            child {node{$F$}
                child {node {$R$} edge from parent node[proba] {$0,25$}}
                child {node {$\overline{R}$} edge from parent node[proba] {$0,75$}}
                edge from parent node[proba] {$0,52$}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item \begin{enumerate}
    \item $H \cap R$ est l'événement \textit{\og{}la fiche est celle d'un homme qui suit un régime sans sel\fg{}}.
    Sa probabilité est~:
    \begin{align*}
      P(H \cap R) &= P(H) \times P_H(R)\\
      &= 0,48 \times 0,625\\
      &= 0,3
    \end{align*}
    \item D'après la formule des probabilités totales, on a~:
    \begin{align*}
      P(R) &= P(H) \times P_H(R) \times P(F) \times P_F(R)\\
      &= 0,48 \times 0,625 + 0,52 \times 0,25\\
      &= 0,43
    \end{align*}
    \item Il existe deux solutions~:
    \begin{description}
      \item[Solution \no{1}] -- On a
      {\footnotesize\begin{align*}
              P(H)\times P(R) &= 0,48 \times 0,43 & P(H \cap R) &= 0,3 \\
                              &= 0,\num{0,2064}
            \end{align*}}
            On constate que $P(H)\times P(R)\neq P(H \cap R)$ donc les événements $H$ et $R$ ne sont pas indépendants.

      \item[Solution \no{2}] -- On a $P_H(R)=0,625$ et $P(R)=0,43$.
            On constate que $P_H(R)\neq P(R)$ donc on peut dire que les événements $H$ et $R$ ne sont pas indépendants.
    \end{description}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}